Детский реабилитационный центр позитивной психологии для маленьких победителей "Сказочный мир" - это благотворительная программа паллиативной помощи, оказываемая Фондом бенефициаром в помещении со "сказочным" интерьером, где расположены тематические комнаты. Попадая в сказочный мир, ребенок отстраняется от негативных эмоций и начинает позитивно смотреть на окружающий мир. Чудеса существуют, и мы очень рады вместе со всеми, кто находится рядом с тяжелобольным ребенком.

Ежегодно, по данным бюллетеня национального канцер-реестра, на онкологический учет в Украине встают более 2000 детей в возрасте до 14 лет. Главным образом это дети, с поздней диагностикой выявления онкозаболевания. Особенно актуальными в Украине остаются проблемы увеличения продолжительности жизни таких детей. Даже официальная статистика проценту летальных исходов, стоящих на онкологическом учете детей, ужасает. Этому в значительной степени способствует глубокая психическая травма, которую дети получают в онкологических учреждениях.

"Нельзя забывать, что в онкологических учреждениях, в условиях поликлинического приема, в стационаре, в перевязочной, рентгеновском отделении и, наконец, в операционной психика больного, и особенно больного ребенка значительно травмируется", - писал выдающийся онколог современности М. М Петров. Он считал, что создание условий, которые сведут к минимуму психическую травму онкобольного, является исключительно важной задачей для врачей, медперсонала и окружения в целом.

Социальная адаптация онкобольных детей, - это еще одна, даже более важная, проблема, которую приходится решать в течение всего периода лечения. Кроме быстрой потери возможностей, усиливающейся болезнью, и недомогания, дети постоянно сталкиваются со взрослыми, которые потеряли всякую надежду и находятся в постоянном стрессе, родными и близкими. Кроме того, что лечение онкозаболеваний и рассеянного склероза очень дорого и заметно ухудшает бюджет семьи, ощущение неизлечимости болезни и бессилия медицины часто полностью подавляет и парализует психику взрослых. Дети в таких условиях часто просто не понимают, что происходит, полностью дезориентированы, напуганы и находятся под жестоким стрессом. Это, конечно же, в значительной степени ухудшает фон, на котором происходит лечение таких детей.

В рамках благотворительной программы "Сказочный мир" предлагается создать условия, в которых ребенок сможет в значительной степени улучшить свое психическое здоровье, получить уверенность в скором выздоровлении и, в конечном счете, шанс на жизнь.

На сегодняшней день на территории Украины не существует ни одного подобного центра - детям негде проходить реабилитацию на время лечения и после.